# The Sum of the First n Squares

## 一、前n项的平方和
1^2 + 2^2 + ... + n^2 = [n(n+1)(2n+1)]/6  

### 1、使用数学归纳法证明可以证明
1、n = 1时：  
[n(n+1)(2n+1)]/6 = [1(1+1)(2+1)]/6 = 6/6 = 1  
2、假设n = r时：  
1^2 + 2^2 + ... + r^2 = [r(r+1)(2r+1)]/6成立  
那么n = r + 1时：
```
1^2 + 2^2 + ... + r^2 + (r+1)^2
= [r(r+1)(2r+1)]/6 + (r+1)^2
= [r(r+1)(2r+1) + 6(r+1)^2]/6
= [r(2r+1) + 6(r+1)](r+1)/6
= [2r^2 + r + 6r + 6](r+1)/6
= [2r^2 + 7r + 6](r+1)/6
= [2r^2 + 3r + 4r + 6](r+1)/6
= [r(2r + 3) + 2(2r + 3)](r+1)/6
= [(2r + 3)(r+2)](r+1)/6
= [(r+1)(r+2)(2r + 3)]/6
```
这就是第(r+1)项  
所以对于任意的n ∈ N*都成立  

## 二、前n项的立方和
1^3 + 2^3 + ... + n^3 = [n(n+1)/2]^2  

### 1、使用数学归纳法证明可以证明
1、n = 1时：  
[n(n+1)/2]^2 = [1(1+1)/2]^2 = [(2)/2]^2 = 1^2 = 1  

2、假设n = r时：  
1^3 + 2^3 + ... + n^3 = [n(n+1)/2]^2成立  
那么n = r + 1时：
```
1^3 + 2^3 + ... + r^3 + (r+1)^3 
= [r(r+1)/2]^2 + (r+1)^3 
= {[r(r+1)]^2}/4 + (r+1)^3 
= {[r(r+1)]^2 + 4(r+1)^3}/4
= {r^2(r+1)^2 + 4(r+1)^3}/4
= {[(r+1)^2[r^2 + 4(r+1)]}/4
= {(r+1)^2(r^2 + 4r + 4)}/4
= {(r+1)^2(r^2+2r + 2r+4)}/4
= {(r+1)^2[r(r+2) + 2(r+2)]}/4
= {(r+1)^2[(r+2)(r+2)]}/4
= {(r+1)^2[(r+2)^2]}/4
= {[(r+1)(r+2)]^2}/4
= [(r+1)(r+2)/2]^2
```
这就是第(n+1)项  